**Apple II Plus**是[Apple II系列中的第](../Page/Apple_II系列.md "wikilink")2个产品。

Apple II
Plus有48KB内存，可借由能安装在第0槽的*语言卡*扩充至64KB。苹果所采用的6502微处理器支持最大64KB内存，而含有48KB内存的机器已达到此上限－因为包含另外的16KB只读内存（ROM）和I/O位址。因此，语言卡中的扩充内存可暂时“盖过”内置的ROM，并将代码读入该段内存，以使用ROM相同的方式使用它。借此，用户可将Integer
BASIC从磁盘读入语言卡内存中，并使用DOS 3.3的INT和FP指令切换使用Integer BASIC或Applesoft
BASIC“方言”，如同切换ROM扩充卡一般。若要使用苹果公司几乎于同一时间推出的两种编程语言－[UCSD
Pascal与](../Page/UCSD_Pascal.md "wikilink")[FORTRAN
77编译器](../Page/FORTRAN.md "wikilink")，语言卡也是必备配备。这些软件需在叫做UCSD-P系统的非DOS系统下运行，它有自己的磁盘格式，并包含一“虚拟机器”使其可以在多种不同硬件上运行。

Apple II Plus的ROM中包含[Applesoft
BASIC编程语言](../Page/Applesoft_BASIC.md "wikilink")。这个由[微软编写的BASIC](../Page/微软.md "wikilink")“方言”最初曾做为升级推出，支持浮点运算（但与Steve
Wozniak的Integer BASIC相比，其运行速度明显较慢）。最终它成为苹果电脑的标准BASIC语言。

如同Apple II，Apple II
Plus不支持[小写输入](../Page/小写.md "wikilink")。键盘上的所有按键只能打出大写字母。在[ROM中内置的](../Page/ROM.md "wikilink")[字型](../Page/字型.md "wikilink")亦没有小写字母。（注意键盘上没有[大写锁定键](../Page/大写锁定.md "wikilink")。）为了显示小写字母，有些软件会以较慢的高分辨率图像模式运行，并采用自行设计的字型，而不使用较快的文字模式（直接采用ROM中的字型）。另一些软件则使用反转文字模式以显示打印出来会是小写的文字。另外，用户也可以安装内含小写字体的ROM或购买第三方厂商的80行卡。其中“Videx
Videoterm”卡与其复制品特别普遍。至于小写输入，由于无法侦测Shift键是否按下，因此有一种“一线Shift键修改”被应用（连接Shift键至主板上的摇杆控制器上的其中一根针脚。）兼容的程序（包括几乎所有的[文书处理软件](../Page/文书处理软件.md "wikilink")）可借此侦测Shift键是否被按下。然而，由于此修改需要靠[焊接](../Page/焊接.md "wikilink")，因此只有少部份狂人会使用。为此，支持小写的软件大多亦可用ESC键代替该修改的功能。

## 参见

  - [Apple II系列](../Page/Apple_II系列.md "wikilink")
  - [Apple III](../Page/Apple_III.md "wikilink")
  - [Apple IIe](../Page/Apple_IIe.md "wikilink")
  - [Apple IIc](../Page/Apple_IIc.md "wikilink")
  - [Apple IIc Plus](../Page/Apple_IIc_Plus.md "wikilink")
  - [Apple IIGS](../Page/Apple_IIGS.md "wikilink")
  - [Apple II游戏列表](../Page/Apple_II游戏列表.md "wikilink")
  - [Apple II扩充卡](../Page/Apple_II扩充卡.md "wikilink")
  - [Publications/Periodicals devoted to the Apple
    II](../Page/Publications/Periodicals_devoted_to_the_Apple_II.md "wikilink")

## 外部链接

  - [Vintage Computers - Apple II
    Plus](http://www.vintage-computer.com/apple_ii_plus.shtml)

[Plus](../Category/Apple_II_computers.md "wikilink")
[Category:1979年面世的產品](../Category/1979年面世的產品.md "wikilink")